{"userPlants":[{"UserPlant":{"Id":46911,"PlantId":13,"Description":"Extra gro\u00DFe, aromatische Bl\u00E4tter besitzt \u2018Sweet Mammoth\u2019. Das scharf-w\u00FCrzige, intensive Blattaroma des  [k]O. basilicum[/k], landl\u00E4ufig als Basilikum bekannt, ist der Evergreen in der mediterranen K\u00FCche und passt hervorragend zu Pasta- und Tomatenspeisen, zu Salaten, Pesto und Gem\u00FCset\u00F6pfen. Um das Aroma zu bewahren, sollte es jedoch niemals mit gekocht werden, am besten wird es frisch gerupft \u00FCber die Speise verteilt. \r\nBasilikum w\u00E4chst bei uns einj\u00E4hrig oder als kurzlebige Staude mit wei\u00DFen bis r\u00F6tlichen Bl\u00FCten. Es liebt einen warmen, sonnigen Platz, zum Beispiel als aromatisches Saisonvergn\u00FCgen im Staudenbeet oder als Topfpflanze in K\u00FCchenn\u00E4he. Tipp: Der Einfachheit halber vorgezogene Pfl\u00E4nzchen komplett mit Pflanztopf ins Beet setzen. Geerntet wird vor Beginn der Bl\u00FCte.","Plant":null,"Count":1,"Gardenid":824,"Age":"~2 Monate ","Name":"Basilikum","NameLatin":"[k]Ocimum basilicum[/k] \u2018Sweet Mammoth\u2019","CustomName":"Basilikum","Synonym":"Basilienkraut","IsInPot":false,"Notes":null,"CreatedNotes":"1 Pflanze eingepflegt am 26.03.2021","DatePlanted":"2021-03-26T17:19:14.98","PlantTag":null,"Badges":[{"Id":294,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":321,"CategoryId":0,"Title":null}],"Images":[{"Id":468,"Author":"Autor nicht spezifiziert","License":null,"FullTitle":"[k]Ocimum basilicum[/k] \u2018Sweet Mammoth\u2019","FullDescription":"Keine Beschreibung vorhanden.","TitleAttr":"[k]Ocimum basilicum[/k] \u2018Sweet Mammoth\u2019","AltAttr":"Keine Beschreibung vorhanden.","SrcAttr":"nfiles/PlantImages/0800_00_ocimum_basilicum_sweet_mammouth_279202a_V2.jpg","Sort":0,"InsertDate":"2018-11-06T16:41:00.62","TakenDate":null,"Comments":"Keine Kommentare vorhanden","Tags":"[k]Ocimum basilicum[/k] \u2018Sweet Mammoth\u2019","Note":null,"Rating":0,"IsOwnImage":true,"IsMainImg":false,"Albums":[]}],"Todos":[null,null],"CyclicTodos":[],"TodosOld":null,"FaqList":null,"VideoReferenceList":null,"Articles":null,"NotifyForFrost":true,"NotifyForWind":false,"ShopcartCounter":0,"PlantCount":0,"Points":0,"CurrentTodoCount":0,"NewMessages":0},"ListName":null,"ListNames":["tes5mg"],"ListIds":[48654],"ListId":0,"Count":0},{"UserPlant":{"Id":63573,"PlantId":3268,"Description":"\u201EPraline\u201C oder \u201Eleckerste Erdbeere der Welt\u201C wurde sie bereits getauft \u2013 die \u0027Mieze Schindler\u0027.  Eine absolute Liebhabersorte ist sie und zugleich beerige Liebeserkl\u00E4rung, des ersten Direktors der Pillnitzer Lehranstalt f\u00FCr Pflanzenz\u00FCchtung, Prof. Otto Schindler, an seine geliebte Frau Emilie, liebevoll \u201EMieze\u201C genannt. Nach beinahe hundert Jahren und zwischenzeitlicher Vergessenheit, wird diese Erdbeere seit einiger Zeit neu entdeckt und findet ihren Platz in manchem Garten. Ihr Aroma erinnert an Walderdbeeren und weckt nostalgisch verkl\u00E4rte Kindheitssommererinnerungen. Die Fr\u00FCchte sind eher klein, rundlich und sehr weich, weswegen sie nicht lange haltbar sind, auch die Ernte f\u00E4llt eher gering aus. Das aber gleichen die tiefdunkelrot gef\u00E4rbten Fr\u00FCchte mit einem unvergleichlichen Duft und intensivem Aroma aus. S\u00FC\u00DFe und feine S\u00E4ure sind harmonisch ausbalanciert. Die Fr\u00FCchte werden nicht im Handel angeboten und sind daher absolut exklusiv f\u00FCr G\u00E4rtnergaumen bestimmt. Frisch gepfl\u00FCckt sind sie k\u00F6stliches Naschwerk, aber auch Eiscreme oder Erdbeerquark werden mit \u0027Mieze Schindler\u0027 zu einem kulinarischen Hochgenuss. Eine T\u00FCcke gibt es noch zu beachten: Die \u0027Mieze Schindler\u0027 bildet nur weibliche Bl\u00FCten und braucht darum eine Befruchtersorte, mit gleicher Bl\u00FCtezeit. Dazu bieten sich die Sorten \u0027Ostara\u0027 und \u0027Senga Sengana\u0027 an. Eine Schicht aus Mulch oder Stroh sch\u00FCtzt die empfindlichen Fr\u00FCchte vor F\u00E4ulnis.","Plant":null,"Count":1,"Gardenid":824,"Age":"14 Tage","Name":"Erdbeere \u0027Mieze Schindler\u0027","NameLatin":"Fragaria \u00D7 ananassa \u0027Mieze Schindler\u0027","CustomName":"Erdbeere \u0027Mieze Schindler\u0027","Synonym":null,"IsInPot":false,"Notes":"Gghjnbvffgfhfhdh fjfjfh","CreatedNotes":"1 Pflanze eingepflegt am 04.06.2021","DatePlanted":"2021-06-04T11:06:04.873","PlantTag":null,"Badges":[{"Id":289,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":321,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":447,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":531,"CategoryId":0,"Title":null}],"Images":[{"Id":0,"Author":null,"License":null,"FullTitle":null,"FullDescription":null,"TitleAttr":"Kein Bild vorhanden","AltAttr":null,"SrcAttr":"https://localhost:44328//Images/gardify_Pflanzenbild_Platzhalter.svg","Sort":0,"InsertDate":"0001-01-01T00:00:00","TakenDate":null,"Comments":null,"Tags":null,"Note":null,"Rating":0,"IsOwnImage":false,"IsMainImg":false,"Albums":null}],"Todos":[],"CyclicTodos":[],"TodosOld":null,"FaqList":null,"VideoReferenceList":null,"Articles":null,"NotifyForFrost":true,"NotifyForWind":false,"ShopcartCounter":0,"PlantCount":0,"Points":0,"CurrentTodoCount":0,"NewMessages":0},"ListName":null,"ListNames":["tes5mg"],"ListIds":[48654],"ListId":0,"Count":0},{"UserPlant":{"Id":63574,"PlantId":803,"Description":"Die Erdbeere \u0027Summer Breeze Rose\u0027 ist ein Knaller, was die Bl\u00FCtenwirkung angeht. Leuchtend rot bl\u00FCht \u0027Summer Breeze Rose\u0027 von M\u00E4rz bis Juli und ist damit gleichzeitig eine wunderbare Zierpflanze. Ab Mai bis in den September hinein ist dann mit Fr\u00FCchten zu rechnen. \u0027Summer Breeze Rose\u0027 ist winterhart, wird ca 25 cm hoch und m\u00F6chte einen sonnigen, n\u00E4hrstoffreichen Standort mit ausreichender Wasserversorgung, denn Erdbeeren sind durstig. Auch wunderbar f\u00FCr Balkon und Terrasse im K\u00FCbel geeignet.\r\n\r\nDie Gartenerdbeere [k]Fragaria \u00D7 ananassa[/k] ist eine Hybride, deren Elternarten aus Nordamerika stammen. Sie entstand im 18. Jh aus der zuf\u00E4lligen Kreuzung von [k]Fragaria chiloensis[/k] (Chile-Erdbeere) und [k]Fragaria virginiana[/k] (Scharlacherdbeere).\r\n\r\nErdbeeren sind botanisch betrachtet keine Beeren sondern Sammelnussfr\u00FCchte. Unter Beerenobst im g\u00E4rtnerischen Sinne werden Obstarten zusammengefasst, deren Fr\u00FCchte weich, klein und rundlich sind.","Plant":null,"Count":1,"Gardenid":824,"Age":"14 Tage","Name":"Erdbeere \u0027Summer Breeze Rose\u0027","NameLatin":"Fragaria \u00D7 ananassa \u0027Summer Breeze Rose\u0027","CustomName":"Erdbeere \u0027Summer Breeze Rose\u0027","Synonym":"[k]Fragaria \u00D7 magna[/k], Ananas-Erdbeere, Kulturerdbeere ","IsInPot":false,"Notes":"dfdjhgf","CreatedNotes":"1 Pflanze eingepflegt am 04.06.2021","DatePlanted":"2021-06-04T11:07:11.013","PlantTag":null,"Badges":[{"Id":289,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":321,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":447,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":531,"CategoryId":0,"Title":null}],"Images":[{"Id":0,"Author":null,"License":null,"FullTitle":null,"FullDescription":null,"TitleAttr":"Kein Bild vorhanden","AltAttr":null,"SrcAttr":"https://localhost:44328//Images/gardify_Pflanzenbild_Platzhalter.svg","Sort":0,"InsertDate":"0001-01-01T00:00:00","TakenDate":null,"Comments":null,"Tags":null,"Note":null,"Rating":0,"IsOwnImage":false,"IsMainImg":false,"Albums":null}],"Todos":[{"UserId":"9387eff9-296e-4a99-a952-329f4e09099c","ReferenceId":63574,"Notification":0,"ReferenceType":1,"Precision":0,"Ignored":false,"Finished":true,"Notes":null,"Index":0,"CyclicId":118743,"Description":"Immertragende Erdbeeren bekommen alle zwei Wochen etwas organischen Beerend\u00FCnger, den man leicht in die Erde direkt am Wurzelstock einarbeitet. ","DateStart":"2021-06-21T00:00:00","DateEnd":"2021-11-01T00:00:00","Title":"Erdbeeren d\u00FCngen","PremiumOnly":false,"RelatedTodoTemplateId":1039,"Id":843206,"CreatedBy":"testuser@netzlab.de","CreatedDate":"2021-06-04T11:07:25.123","EditedBy":"System","EditedDate":"2021-06-04T12:38:04.307","Deleted":false}],"CyclicTodos":[{"Id":118743,"Description":"Immertragende Erdbeeren bekommen alle zwei Wochen etwas organischen Beerend\u00FCnger, den man leicht in die Erde direkt am Wurzelstock einarbeitet. ","DateStart":"2021-04-21T00:00:00","DateEnd":"2021-09-01T00:00:00","Title":"Erdbeeren d\u00FCngen","Ignored":false,"Finished":true}],"TodosOld":null,"FaqList":null,"VideoReferenceList":null,"Articles":null,"NotifyForFrost":true,"NotifyForWind":false,"ShopcartCounter":0,"PlantCount":0,"Points":0,"CurrentTodoCount":0,"NewMessages":0},"ListName":null,"ListNames":["tes5mg"],"ListIds":[48654],"ListId":0,"Count":0},{"UserPlant":{"Id":50001,"PlantId":1095,"Description":"Als Kletterpflanze mit auff\u00E4lligen wei\u00DFen Bl\u00FCten eignet sich der Sommerjasmin hervorragend f\u00FCr Gartenz\u00E4une oder Kletterspaliere auf dem Balkon, aber auch f\u00FCr den Anbau im Kalthaus oder Gew\u00E4chshaus.  Das Zur\u00FCckschneiden der Seitentriebe auf 3 bis 4 Knospen zum Astwerk nach der Bl\u00FCte regt ihn zu einem frischen Austrieb an und verzeiht auch Anf\u00E4ngerfehler. Ein R\u00FCckschnitt bis auf ein Drittel der Pflanze sollte auch erfolgen, wenn der Sommerjasmin in sein Winterquartier umzieht. Er muss hell bei 10-15\u00B0C oder dunkel bei 5\u00B0C mit wenig Bew\u00E4sserung \u00FCberwintert werden.\r\nDer Jasmin-Nachtschatten ist eng mit Tomaten und Kartoffeln verwandt und zieht in seiner Heimat, S\u00FCdamerika, Kolibris an. F\u00FCr uns ist er aber leider giftig.","Plant":null,"Count":1,"Gardenid":824,"Age":"~2 Monate ","Name":"Jasmin-Nachtschatten","NameLatin":"Solanum laxum","CustomName":"Jasmin-Nachtschatten","Synonym":" Sommerjasmin, Wei\u00DFer Kartoffelstrauch, Kartoffelwein, [k]Solanum jasminoides[/k]","IsInPot":false,"Notes":null,"CreatedNotes":"1 Pflanze eingepflegt am 07.04.2021","DatePlanted":"2021-04-07T15:00:49.997","PlantTag":null,"Badges":[{"Id":293,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":561,"CategoryId":0,"Title":null}],"Images":[{"Id":0,"Author":null,"License":null,"FullTitle":null,"FullDescription":null,"TitleAttr":"Kein Bild vorhanden","AltAttr":null,"SrcAttr":"https://localhost:44328//Images/gardify_Pflanzenbild_Platzhalter.svg","Sort":0,"InsertDate":"0001-01-01T00:00:00","TakenDate":null,"Comments":null,"Tags":null,"Note":null,"Rating":0,"IsOwnImage":false,"IsMainImg":false,"Albums":null}],"Todos":[{"UserId":"9387eff9-296e-4a99-a952-329f4e09099c","ReferenceId":50001,"Notification":0,"ReferenceType":1,"Precision":0,"Ignored":false,"Finished":false,"Notes":null,"Index":0,"CyclicId":92300,"Description":"Ab 0\u00B0C ins Winterquartier r\u00E4umen. Er muss hell bei 10-15\u00B0C oder dunkel bei 5\u00B0C mit wenig Bew\u00E4sserung \u00FCberwintert werden. Ein R\u00FCckschnitt bis auf ein Drittel der Pflanze sollte erfolgen.\r\n\r\nDas Zur\u00FCckschneiden der Seitentriebe auf 3 bis 4 Knospen zum Astwerk nach der Bl\u00FCte regt zum frischen Austrieb an.","DateStart":"2021-09-21T00:00:00","DateEnd":"2021-10-01T00:00:00","Title":"R\u00FCckschnitt f\u00FCr Jasmin-Nachtschatten","PremiumOnly":false,"RelatedTodoTemplateId":1366,"Id":744861,"CreatedBy":"System","CreatedDate":"2021-04-07T15:01:11.327","EditedBy":"System","EditedDate":"2021-05-05T11:43:21.77","Deleted":false}],"CyclicTodos":[{"Id":92300,"Description":"Ab 0\u00B0C ins Winterquartier r\u00E4umen. Er muss hell bei 10-15\u00B0C oder dunkel bei 5\u00B0C mit wenig Bew\u00E4sserung \u00FCberwintert werden. Ein R\u00FCckschnitt bis auf ein Drittel der Pflanze sollte erfolgen.\r\n\r\nDas Zur\u00FCckschneiden der Seitentriebe auf 3 bis 4 Knospen zum Astwerk nach der Bl\u00FCte regt zum frischen Austrieb an.","DateStart":"2021-09-21T00:00:00","DateEnd":"2021-10-01T00:00:00","Title":"R\u00FCckschnitt f\u00FCr Jasmin-Nachtschatten","Ignored":false,"Finished":false}],"TodosOld":null,"FaqList":null,"VideoReferenceList":null,"Articles":null,"NotifyForFrost":true,"NotifyForWind":false,"ShopcartCounter":0,"PlantCount":0,"Points":0,"CurrentTodoCount":0,"NewMessages":0},"ListName":null,"ListNames":["tes5mg"],"ListIds":[48654],"ListId":0,"Count":0},{"UserPlant":{"Id":45051,"PlantId":1294,"Description":"Die wei\u00DFe K\u00FCchen-Zwiebel \u2018Albion\u2019 ist eine milde, geschmackvolle und runde Sommerzwiebel. Sie produziert recht hohe Ertr\u00E4ge und ist auch f\u00FCr einige Wochen gut zu lagern. Es handelt sich um eine F1 Hybride, also einer Kreuzung aus zwei Elternsorten.\r\n\r\nDer Vorteil der K\u00FCchen-Zwiebel ist, dass sie eigentlich \u00FCberall gut gedeiht, vorausgesetzt, zur Reifezeit gibt es gen\u00FCgend Sonne. F\u00FCr den Garteneinsteiger sind Zwiebeln ein optimales\r\nStartergem\u00FCse. Es ist immer wieder\r\nein magischer Moment, wenn im Sommer pl\u00F6tzlich\r\ndas \u00FCppige gr\u00FCne Zwiebellaub zusammenf\u00E4llt und\r\nmit der Welke anzeigt, dass nun bald die Ernte vor\r\nder T\u00FCr steht. Zwiebeln m\u00F6gen einen neutralen Boden mit einem\r\npH-Wert zwischen 6,5 und 7,5, sie liegen damit genau\r\nin der Mitte bei den Bodenanspr\u00FCchen. Ideal ist ein\r\nhumusreicher, tiefgr\u00FCndiger, sandiger Lehmboden\r\nan einem sonnigen Standort. Humusanreicherung\r\nkann bei zu leichten B\u00F6den mit gut verrottetem Kompost\r\nerreicht werden. So ist der Boden gleichzeitig\r\nausreichend ged\u00FCngt. Bei n\u00E4hrstoffarmen B\u00F6den\r\nzus\u00E4tzlich organischen D\u00FCnger und Gesteinsmehl f\u00FCr\r\nden recht hohen Kalibedarf der Zwiebeln einarbeiten.\r\nZwiebeln sind Mittelzehrer und sollten deshalb\r\nw\u00E4hrend der Wachstumszeit keine D\u00FCngung mit\r\nKompost erhalten. Direkt vor der Aussaat wird der\r\nBoden zwei Handbreit tief aufgelockert. Je fr\u00FCher die Aussaat, desto geringer ist die Gefahr\r\neines Befalls durch Zwiebelfliegen. Ein guter Schutz\r\ndagegen kann recht einfach mit einem Gem\u00FCsefliegennetz erreicht werden.","Plant":null,"Count":1,"Gardenid":824,"Age":"~3 Monate ","Name":"K\u00FCchen-Zwiebel \u2018Albion\u2019","NameLatin":"Allium cepa \u2018Albion\u2019","CustomName":"K\u00FCchen-Zwiebel \u2018Albion\u2019","Synonym":null,"IsInPot":false,"Notes":null,"CreatedNotes":"1 Pflanze eingepflegt am 15.03.2021","DatePlanted":"2021-03-15T16:26:12.087","PlantTag":null,"Badges":[{"Id":287,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":321,"CategoryId":0,"Title":null}],"Images":[{"Id":0,"Author":null,"License":null,"FullTitle":null,"FullDescription":null,"TitleAttr":"Kein Bild vorhanden","AltAttr":null,"SrcAttr":"https://localhost:44328//Images/gardify_Pflanzenbild_Platzhalter.svg","Sort":0,"InsertDate":"0001-01-01T00:00:00","TakenDate":null,"Comments":null,"Tags":null,"Note":null,"Rating":0,"IsOwnImage":false,"IsMainImg":false,"Albums":null}],"Todos":[null,null],"CyclicTodos":[],"TodosOld":null,"FaqList":null,"VideoReferenceList":null,"Articles":null,"NotifyForFrost":true,"NotifyForWind":false,"ShopcartCounter":0,"PlantCount":0,"Points":0,"CurrentTodoCount":0,"NewMessages":0},"ListName":null,"ListNames":["tes5mg"],"ListIds":[48654],"ListId":0,"Count":0},{"UserPlant":{"Id":43874,"PlantId":2240,"Description":"Schaumgl\u00F6ckchen sind ein Wunder der G\u00E4rtnerkunst. Diese Pflanzen gibt es in der Natur nicht, sie wurden aus Pflanzen zweier verschiedener Gattungen gekreuzt. Das \u00D7 vor dem Namen kennzeichnet Gattungshybriden. Schaumgl\u00F6ckchen sind nach ihren Elterngattungen, der Schaumbl\u00FCte und dem Purpurgl\u00F6ckchen benannt. Auch der wissenschaftliche Name \u00D7 [k]Heucherella[/k] ist ein Neologismus aus den wissenschaftlichen Namen der Elterngattungen - [k]Heuchera[/k] und [k]Tiarella[/k]. Diese besonderen Pflanzen vereinen die besten Eigenschaften beider Eltern in sich. Sie zeigen vielf\u00E4ltige Varianten der Blattf\u00E4rbung wie Purpurgl\u00F6ckchen, haben aber interessante, tief eingeschnittene Bl\u00E4tter mit dunkler Zeichnung wie die Schaumbl\u00FCte. Leider sind sie steril, k\u00F6nnen aber durch Teilung gut vermehrt werden. Man kann sie als Bodendecker verwenden und besonders gut machen sie sich in einem Schattengarten, zwischen Tr\u00E4nendem Herz, Funkien und Astilben. Neuere Z\u00FCchtungen sind zunehmend sonnentolerant. Als wintergr\u00FCne Pflanzen bringen sie auch in die kahle Jahreszeit Farbe und Volumen.","Plant":null,"Count":4,"Gardenid":824,"Age":"~3 Monate ","Name":"Schaumgl\u00F6ckchen","NameLatin":"\u00D7 Heucherella-Sorten","CustomName":"(2) Schaumgl\u00F6ckchen","Synonym":"\u00D7 [k]Heucherella tiarelloides[/k], Bastard-Schaumbl\u00FCte","IsInPot":false,"Notes":null,"CreatedNotes":"4 Pflanzen eingepflegt am 05.03.2021","DatePlanted":"2021-03-05T16:37:11.817","PlantTag":null,"Badges":[{"Id":288,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":289,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":290,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":291,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":321,"CategoryId":0,"Title":null}],"Images":[{"Id":0,"Author":null,"License":null,"FullTitle":null,"FullDescription":null,"TitleAttr":"Kein Bild vorhanden","AltAttr":null,"SrcAttr":"https://localhost:44328//Images/gardify_Pflanzenbild_Platzhalter.svg","Sort":0,"InsertDate":"0001-01-01T00:00:00","TakenDate":null,"Comments":null,"Tags":null,"Note":null,"Rating":0,"IsOwnImage":false,"IsMainImg":false,"Albums":null}],"Todos":[{"UserId":"9387eff9-296e-4a99-a952-329f4e09099c","ReferenceId":43874,"Notification":0,"ReferenceType":1,"Precision":0,"Ignored":false,"Finished":true,"Notes":null,"Index":0,"CyclicId":80015,"Description":"Um die Vitalit\u00E4t des Schaumgl\u00F6ckchens zu erhalten, sollte der Wurzelstock alle drei bis vier Jahre geteilt werden. Dazu ausgraben, bewurzelte Rhizome mit dem Spaten abtrennen und die Teilst\u00FCcke wieder tiefer einsetzen. Es sollte nur der obere, belaubte Teil aus der Erde herausschauen. Der ideale Zeitpunkt daf\u00FCr liegt zwischen August und September nach der Bl\u00FCte.","DateStart":"2021-08-11T00:00:00","DateEnd":"2021-09-21T00:00:00","Title":"Schaumgl\u00F6ckchen nach der Bl\u00FCte teilen","PremiumOnly":false,"RelatedTodoTemplateId":2373,"Id":675753,"CreatedBy":"System","CreatedDate":"2021-03-05T16:37:18.973","EditedBy":"System","EditedDate":"2021-05-05T11:43:21.743","Deleted":false},{"UserId":"9387eff9-296e-4a99-a952-329f4e09099c","ReferenceId":43874,"Notification":0,"ReferenceType":1,"Precision":0,"Ignored":false,"Finished":true,"Notes":null,"Index":0,"CyclicId":80016,"Description":"Manche Sorten des Schaumgl\u00F6ckchens sind nicht zuverl\u00E4ssig winterhart. Das wintergr\u00FCne Laub dieser Sorten leidet im Winter bei Kahlfr\u00F6sten. Mit einer Reisigabdeckung kannst Du die Pflanzen vor Laubsch\u00E4den sch\u00FCtzen. ","DateStart":"2021-12-11T00:00:00","DateEnd":"2022-02-11T00:00:00","Title":"Schaumgl\u00F6ckchen im Beet bei Kahlfr\u00F6sten sch\u00FCtzen","PremiumOnly":false,"RelatedTodoTemplateId":2374,"Id":675754,"CreatedBy":"System","CreatedDate":"2021-03-05T16:37:18.973","EditedBy":"System","EditedDate":"2021-05-05T11:43:21.743","Deleted":false}],"CyclicTodos":[{"Id":80015,"Description":"Um die Vitalit\u00E4t des Schaumgl\u00F6ckchens zu erhalten, sollte der Wurzelstock alle drei bis vier Jahre geteilt werden. Dazu ausgraben, bewurzelte Rhizome mit dem Spaten abtrennen und die Teilst\u00FCcke wieder tiefer einsetzen. Es sollte nur der obere, belaubte Teil aus der Erde herausschauen. Der ideale Zeitpunkt daf\u00FCr liegt zwischen August und September nach der Bl\u00FCte.","DateStart":"2021-08-11T00:00:00","DateEnd":"2021-09-21T00:00:00","Title":"Schaumgl\u00F6ckchen nach der Bl\u00FCte teilen","Ignored":false,"Finished":true},{"Id":80016,"Description":"Manche Sorten des Schaumgl\u00F6ckchens sind nicht zuverl\u00E4ssig winterhart. Das wintergr\u00FCne Laub dieser Sorten leidet im Winter bei Kahlfr\u00F6sten. Mit einer Reisigabdeckung kannst Du die Pflanzen vor Laubsch\u00E4den sch\u00FCtzen. ","DateStart":"2021-12-11T00:00:00","DateEnd":"2022-02-11T00:00:00","Title":"Schaumgl\u00F6ckchen im Beet bei Kahlfr\u00F6sten sch\u00FCtzen","Ignored":false,"Finished":true}],"TodosOld":null,"FaqList":null,"VideoReferenceList":null,"Articles":null,"NotifyForFrost":true,"NotifyForWind":false,"ShopcartCounter":0,"PlantCount":0,"Points":0,"CurrentTodoCount":0,"NewMessages":0},"ListName":null,"ListNames":["tes5mg","tes6ps"],"ListIds":[48654,48655],"ListId":0,"Count":0},{"UserPlant":{"Id":53099,"PlantId":3258,"Description":"Die reichbl\u00FChende Silber-Akazie wird aufgrund ihrer Bl\u00E4tter auch gerne \u0022Mimose\u0022 genannt, unterscheidet sich aber deutlich von der Echten Mimose ([k]Mimosa pudica[/k]). Attraktiv ist die Silber-Akazie schon allein wegen ihrer zarten, doppelt gefiederten, blaugr\u00FCnen Bl\u00E4tter, die von einer feinen Haarschicht \u00FCberzogen sind und je nach Lichteinfall silbern schimmern. Wenn sich im Februar und M\u00E4rz dann die gelben Bl\u00FCtenpompons zeigen, pr\u00E4sentiert [k]Acacia dealbata[/k] ihre volle Pracht. Als K\u00FCbelpflanze setzt der kurzlebige Baum farbenfrohe Akzente in hellen, ungeheizten Winterg\u00E4rten oder auf Balkon und Terrasse. Auch in k\u00FChlen R\u00E4umen kann die Silber-Akazie gehalten werden. Die Bl\u00FCtenst\u00E4nde duften zart und eignen sich hervorragend f\u00FCr Blumenstr\u00E4u\u00DFe. Die Silber-Akazie braucht sehr viel Wasser und steht am liebsten in voller Sonne. Den Boden mag sie locker und feucht. Doch [k]Acacia dealbata[/k] ist nicht nur sch\u00F6n anzusehen: Die Bl\u00FCten sind essbar und k\u00F6nnen gekocht verzehrt werden.","Plant":null,"Count":1,"Gardenid":824,"Age":"~1 Monat ","Name":"Silber-Akazie","NameLatin":"Acacia dealbata","CustomName":"Silber-Akazie","Synonym":"Falsche Mimose","IsInPot":false,"Notes":null,"CreatedNotes":"1 Pflanze eingepflegt am 28.04.2021","DatePlanted":"2021-04-28T15:45:10.093","PlantTag":null,"Badges":[{"Id":293,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":321,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":447,"CategoryId":0,"Title":null}],"Images":[{"Id":0,"Author":null,"License":null,"FullTitle":null,"FullDescription":null,"TitleAttr":"Kein Bild vorhanden","AltAttr":null,"SrcAttr":"https://localhost:44328//Images/gardify_Pflanzenbild_Platzhalter.svg","Sort":0,"InsertDate":"0001-01-01T00:00:00","TakenDate":null,"Comments":null,"Tags":null,"Note":null,"Rating":0,"IsOwnImage":false,"IsMainImg":false,"Albums":null}],"Todos":[null,{"UserId":"9387eff9-296e-4a99-a952-329f4e09099c","ReferenceId":53099,"Notification":0,"ReferenceType":1,"Precision":0,"Ignored":false,"Finished":false,"Notes":null,"Index":0,"CyclicId":99140,"Description":"Zur \u00DCberwinterung stellt man die Silber-Akazie am besten in einen k\u00FChlen und hellen Wintergarten bei Temperaturen von 5 \u00B0C bis 10 \u00B0C. Weiterhin regelm\u00E4\u00DFig, aber reduziert gie\u00DFen, da sich die Pflanze in der Ruhephase befindet. Achtung: Wird die Akazie dunkel \u00FCberwintert, wirft sie ihr Laub ab. Beim Ausr\u00E4umen im Fr\u00FChjahr langsam an die Sonne gew\u00F6hnen, da ihre Bl\u00E4tter sonst schnell verbrennen.","DateStart":"2021-10-11T00:00:00","DateEnd":"2021-11-01T00:00:00","Title":"Silber-Akazie \u00FCberwintern","PremiumOnly":false,"RelatedTodoTemplateId":3959,"Id":783600,"CreatedBy":"testuser@netzlab.de","CreatedDate":"2021-04-28T15:45:24.703","EditedBy":"System","EditedDate":"2021-05-05T11:43:21.787","Deleted":false}],"CyclicTodos":[{"Id":99140,"Description":"Zur \u00DCberwinterung stellt man die Silber-Akazie am besten in einen k\u00FChlen und hellen Wintergarten bei Temperaturen von 5 \u00B0C bis 10 \u00B0C. Weiterhin regelm\u00E4\u00DFig, aber reduziert gie\u00DFen, da sich die Pflanze in der Ruhephase befindet. Achtung: Wird die Akazie dunkel \u00FCberwintert, wirft sie ihr Laub ab. Beim Ausr\u00E4umen im Fr\u00FChjahr langsam an die Sonne gew\u00F6hnen, da ihre Bl\u00E4tter sonst schnell verbrennen.","DateStart":"2021-10-11T00:00:00","DateEnd":"2021-11-01T00:00:00","Title":"Silber-Akazie \u00FCberwintern","Ignored":false,"Finished":false}],"TodosOld":null,"FaqList":null,"VideoReferenceList":null,"Articles":null,"NotifyForFrost":true,"NotifyForWind":false,"ShopcartCounter":0,"PlantCount":0,"Points":0,"CurrentTodoCount":0,"NewMessages":0},"ListName":null,"ListNames":["tes5mg"],"ListIds":[48654],"ListId":0,"Count":0},{"UserPlant":{"Id":51180,"PlantId":1098,"Description":"Die Silber-Korktanne \u0027Argentea\u0027 ist ein immergr\u00FCnes Nadelgeh\u00F6lz, welches aufrecht, bizarr und dicht w\u00E4chst. Da die Nadeln eine silberblaue F\u00E4rbung aufweisen, wird der Baum gerne als Zierbaum gepflanzt sowie als Weihnachtsbaum kultiviert. Hinzu kommt, dass er auch in beheizten R\u00E4umen wenig nadelt, einen schlanken kegelf\u00F6rmigen Wuchs aufweist und zitronig duftet.\r\n[k]Abies lasiocarpa[/k] \u0027Argentea\u0027 bevorzugt eine sonnige bis halbschattige Lage mit normal feuchtem, durchl\u00E4ssigem, humosem und saurem Gartenboden. Kurze Trockenphasen kann der Baum problemlos \u00FCberstehen.","Plant":null,"Count":1,"Gardenid":824,"Age":"~2 Monate ","Name":"Silber-Korktanne \u0027Argentea\u0027","NameLatin":"Abies lasiocarpa \u0027Argentea\u0027","CustomName":"Silber-Korktanne \u0027Argentea\u0027","Synonym":"Blautanne, [k]Abies lasiocarpa[/k] \u0022Glauca\u0022, Blaue Felsengebirgs-Tanne, Blaue Kork-Tanne, Gebirgstanne \u0027Argentea\u0027, Korksilbertanne \u0027Argentea\u0027","IsInPot":false,"Notes":null,"CreatedNotes":"1 Pflanze eingepflegt am 14.04.2021","DatePlanted":"2021-04-14T11:43:33.957","PlantTag":null,"Badges":[{"Id":289,"CategoryId":0,"Title":null},{"Id":346,"CategoryId":0,"Title":null}],"Images":[{"Id":0,"Author":null,"License":null,"FullTitle":null,"FullDescription":null,"TitleAttr":"Kein Bild vorhanden","AltAttr":null,"SrcAttr":"https://localhost:44328//Images/gardify_Pflanzenbild_Platzhalter.svg","Sort":0,"InsertDate":"0001-01-01T00:00:00","TakenDate":null,"Comments":null,"Tags":null,"Note":null,"Rating":0,"IsOwnImage":false,"IsMainImg":false,"Albums":null}],"Todos":[],"CyclicTodos":[],"TodosOld":null,"FaqList":null,"VideoReferenceList":null,"Articles":null,"NotifyForFrost":true,"NotifyForWind":false,"ShopcartCounter":0,"PlantCount":0,"Points":0,"CurrentTodoCount":0,"NewMessages":0},"ListName":null,"ListNames":["tes5mg"],"ListIds":[48654],"ListId":0,"Count":0}]}
